[ 殺人放火金腰帶] 十九年前既今日，入境處發生縱火案

Copy from wiki, 全部事實黎

2000年8月2日，下午二時許，施君龍與約近30名聲稱擁有居港權的中國大陸人士帶着易燃液體和打火機到入境事務大樓13樓1301室「一般調查組及調查行動組」請願，要求入境事務處人員即時發出香港身分證給他們。但入境事務處拒絕，並且解釋任何人申領香港身分證，必須符合法律規定資格，而且要依例申請，結果該批中國大陸人士不滿，不肯離開。

該批人士不滿意回覆，一直坐到傍晚六時，入境事務處準備關門時，高級入境事務主任梁錦光要求他們離開。惟該批人卻拒絕，並發出噓聲及起鬨。[2]其中四人情緒激動，拔出利刀揮舞，並取出數個膠水樽，將其內裝之液體潑灑於地上。入境事務處職員初以為液體為清水，豈料有人隨即點火，液體迅速點燃並搶火爆炸，在附近的十名入境事務處職員，包括梁錦光，當場全身着火，火勢更蔓延至傢俬雜物一發難收。

由於起火地點接近房門，加上房間狹小，40多人擠在房內無法逃生，部分職員雖盡力救火，惟當中竟有人再取出利器，企圖「一鑊熟」向入境事務處職員襲擊，部分傷者手腳受傷，室內的自動滅火系統被觸動灑水。消防處在下午6時01分接到火警報告，而在地下戒備的警員迅速趕上現場，抵達時火勢已被淋熄，但仍冒着濃煙，室內則堆疊有大批傷者，當中多人被燒至重傷，不斷呼叫呻吟消防處及警方馬上增援，派出大量人手到場救援。救援人員一方面將傷者送院，同時疏散大廈的其他入境處職員及市民。多名傷者在送出時均已皮開肉綻，消防處派出流動醫療車到場，將傷者分流及急救，並分送港島三間醫院搶救，事件中合共有50名男女傷者送院，包括23名入境處職員及27名大陸人。[3]

事件最終釀成2死44傷，事故中，導致高級入境事務主任梁錦光及爭取居港權人士林小星被活活燒死，而梁錦光之喪禮於8月20日上午舉行，當日有香港警察樂隊奏哀樂，並把遺體送到浩園安葬。

當年主謀，生勾勾行番出黎，大富大貴

殺人犯竟然大富大貴

有冇人記得

勇武抗爭。以武制暴
光復香港。時代革命

呢兩日有個監獄post，入面好似話同呢批人係同一個監倉，放火殺人犯喺入面心態好好日日打排球

嗯 就係你呢啲人 教唆啲人做犯法野
敏感時刻 拉啲敏感話題

有種自己去做啦 又網上鼓吹暴行

永不忘記

你 up 咩鳩呀P 牌仔
自己睇新聞啦
有線又鼓吹暴力呀
而家講緊殺人放火金腰帶呀